美國起訴 10 名中國情報人員 涉攻擊航空公司竊取機密

美國起訴 10 名中國情報人員 涉攻擊航空公司竊取機密

美國司法部日前表示，決定起訴 10 名隸屬中國國家安全部門的間諜，指控他們入侵航空公司的電腦系統亦意圖竊取航空技術機密。

據外國科技網站 The Verge 引述美國司法部表示，涉事的中國情報人員在超過 5 年的時間內，反覆入侵美國與海外的電腦系統，試圖偷取商用客機所用的渦輪引擎技術。據報有關計畫早於 2010 年初開始，一直持續至 2015 年 5 月。目標是一間正與美國公司合作開發新型引擎的法國航空公司。

據了解，遭指控的中國情報人員 Zha Rong、Chai Meng 隸屬中國國家安全部門江蘇分部，為了獲取技術機密，接連對 2 間法國公司、 8 間美國公司、 1 間澳洲公司以及 1 間英國公司，使用網絡釣魚及惡意軟件等手法進行攻擊。事實上，這已是近 2 個月來，美國政府對中國黑客發出的第 3 間起訴。美國檢察官 Adam Braverman 亦於起訴書上表示，這類由國家支持的黑客活動將直接威脅美國國家安全。

贏国又贏

自煮研發

偷雞唔到被起訴，又贏